<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>林惊鹊,你终于来了 • Posts by &#34;-浮陆里绘卷.抉择&#34; tag</title>
        <link>https://linjingque.github.io/Linjingque.io</link>
        <description>有幸能见证你耀眼的成长。这一路上奔波劳苦，快进来歇歇脚，暂且小叙一番。</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 15:49:38 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Tue, 31 Aug 2021 15:49:38 +0800</lastBuildDate>
        <category>-六郎.中秋</category>
        <category>-浮陆里绘卷.抉择</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://linjingque.github.io/Linjingque.io/2021/08/31/%E5%88%9D%E6%8E%A2%E6%B5%AE%E9%99%86%E9%87%8C%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/</guid>
            <title>初探浮陆里（一）</title>
            <link>https://linjingque.github.io/Linjingque.io/2021/08/31/%E5%88%9D%E6%8E%A2%E6%B5%AE%E9%99%86%E9%87%8C%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/</link>
            <category>-浮陆里绘卷.抉择</category>
            <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 15:49:38 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;h1 id=&#34;歌宴&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#歌宴&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 歌宴&lt;/h1&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;既然苦难与盛宴，在彼此的尽头，不如就于废墟上放歌。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;—— 林惊鹊，我们这次的旅途不怎么轻松，你会继续吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—— 这次的世界，我们不会干涉太多，或许所见也不甚有趣，但我们需要一个答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;—— 歌宴就要要开始了…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为浮陆里四大陆的首会，弗罗曼有着包罗万象的美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而扶星楼独独占有着风尘之丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是个明面上受人唾弃的媚俗之地。教养良好的弗罗曼贵族们每每聊到，都要掩住自己的嘴悄声低语，似乎这个名字见不得光亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但扶星楼的每场盛宴都座无虚席。你永远不知道，座上正狂热呼喊到歇斯底里的观众，面具下，是哪一张数小时前还克制优雅的面孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天与往常的歌宴没什么不同。入场票一样高价难求，金色的大门一样流光闪耀，提前到场的人流一样熙熙攘攘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舞台被语师们调用星辰的语灵布置得极尽梦幻。缓缓流淌的星云幻影汇聚成娇艳的玫瑰，托举着台上暖场的男女嘉宾。会场内原本的光线被悉数吞噬，位置巧妙的十来颗星灯往返飘摇着，融成暧昧的光影缕缕洒下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舒缓的歌声在继续，男女嘉宾们穿着古典，为今晚 “复古之夜” 的主题倾情预热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人产生自己正身置高雅剧院的错觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了嘉宾偶尔朝台下心仪的嘉宾暗送秋波。毕竟每次宴会，对观众或嘉宾来说，都是一次机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过对前者来说，这只是一次放纵，而对后者来说，这就是一次赌博。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“来，先站这里，等今晚的男主角到了，歌宴才算正式开始。” 我朝林惊鹊挥手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说我们来这里不只是为了见证这场终宴？“林惊鹊问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我先前发现了浮陆里这个世界，便想邀她一同来探一探。直到今日，她才抽出空来前来应约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 是的，我们还要见证抉择。这也是我们这场旅途的主题。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千夜懒懒地整理着自己长发，同时还有几位女侍慌张为她赶妆。作为今晚真正的女主角，等待着她的除了瞩目的聚光灯，还有繁复至极的服装 —— 那是一条足以彰显她成熟气韵的晚礼服，以紫色为基调，点缀有烈火般的红绒。但她并不着急，只是在慢慢享受着这梳妆的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久前，那个人终于寄来了阔别四年的玫瑰瓣，风干后已不复当初芬芳。这说明时候到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但那个人就这么确信，被弗罗曼的泥沼囚禁了四年的先鸣鸟，还能发出清脆的啼鸣吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千夜美丽的唇角微勾，手上却一滞 —— 原是断了几缕黑长的发丝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锈迹斑斑的铁门被轰然推开，断开的旧锁跌落在地，发出沉闷的回响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古汀在贫民窟居民们哄然的笑声中踉跄跌出，杂乱的发稍再添灰尘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此处是扶星楼背接的西城区，也就是弗罗曼无人在意的贫民窟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然无人明说，但扶星楼里光鲜亮丽的姐儿哥儿大多自何而来，大家都心知肚明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻倒在地上的家伙，一年前以相同的方式倒在铁门前。据说他叫古汀，整天阴郁着一言不发，呆呆的，像是遭受了什么巨大的打击。一年来，没人看清过他杂乱头发下的模样，因为他们都忙着用他来取乐 —— 在这里，他人的悲伤，是来得最直接的快乐源泉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但今天，这个家伙竟然主动爬出了自己的狗窝，走向了铁门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是与他相处一年的好伙伴们不吝于为他欢送一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古汀只是摇了摇头，想要甩去头上的什么东西。随后他站了起来，与以前一样一言不发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他望向更远方的眼神，又似乎发生了改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千夜拈起紫绒中的明珠。当年那人把这家伙送给她，她立马就爱上了这颗仿佛封装有蔚蓝大海的明珠。小小的珠中，偶尔掀起的漩涡也望不到边，真想让人就此沉溺其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千夜将这颗明珠戴在颈上，像此前的宴会一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古汀走向附近一家不起眼的杂货店。进店时搅扰起风铃惊响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这风铃早在一年前就该鸣叫了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;店里只有一个叼着烟斗的老人。阴影里，他掀开眼皮瞅了他一眼，便背着手，颤颤巍巍地走向门口，把拒不待客的牌子取下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他走前吐了口辽阔的烟雾：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 哼，逃避又改变了什么。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;片刻，古汀也走出了门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合身精裁的白色西装，凸显着他修长的轮廓。精心修剪的发型之下，是一张曾经玩世不恭，如今疲惫难掩的面孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他目光追随着老人离去的方向，似乎那条星光黯淡的路上，有等待他拾起的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千夜打扮完毕，便挥走了房间内待命的女侍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她单手托着脸，凝视着镜子里的自己。她现在就像黑夜里宛如烈火的红玫瑰，眼神里满是危险的诱惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她只是看向胸前的那颗明珠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温润宛转的水光经年清澈，她好像又看见了四年之前的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她打开抽屉，拿起其中风干的玫瑰瓣。玫瑰瓣下，露出了冰冷的刀锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 主角都已经就位了，我们也该入座了。“看见匆匆下楼的女侍，以及悄声上楼的那个身影。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
