<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://linjingque.github.io/Linjingque.io</id>
    <title>林惊鹊,你终于来了 • Posts by &#34;-六郎.中秋&#34; tag</title>
    <link href="https://linjingque.github.io/Linjingque.io" />
    <updated>2021-09-20T16:00:00.000Z</updated>
    <category term="-六郎.中秋" />
    <entry>
        <id>https://linjingque.github.io/Linjingque.io/2021/09/21/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E6%9E%97%E6%83%8A%E9%B9%8A/</id>
        <title>你好，林惊鹊（一）</title>
        <link rel="alternate" href="https://linjingque.github.io/Linjingque.io/2021/09/21/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E6%9E%97%E6%83%8A%E9%B9%8A/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;“林惊鹊，你终于来了呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;木门轻开，便见被午时阳光照亮的不耐面庞。那是个极为英气的姑娘，身形高挑，衣装利落，微挑的眉角捎有压不下的张扬神采。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么事？明天就中秋，让我来这么个四不着的地方？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呃，我选的这地儿属实有点不着边。中秋佳期，欢喜团圆的只见这漫漫山林的飞虫走兽。我着实不敢想象，她接到那精心装点的中秋邀帖后，却被约来这荒凉地儿的微妙心情。难为她应约前来，此刻只是面有不耐。看来传统佳日功劳不小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我得先卖卖关子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑呵呵地将她迎进这临时找来的小屋，我悠悠开口道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“惊鹊呀，去年咱们中秋不是去拜访了叶钦他们吗…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;话音未尽，眼见她被这尚未收整的房中浮尘呛住，我眼皮一跳，赶忙说完：“啊哈，我前不久又发现了一对妙人，这不又邀你前来去探一探吗，啊哈哈…” 看着她四处打量却无处下坐，我忙掩住尴尬的嘴角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她转过身来，眯起了眼，想来心情不甚美妙：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中秋良辰，佳人美景烟盛如许，你却偏偏钻来这个荒山？是归隐可别来找我。” 握着长剑，双手抱胸，她戏谑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可不就是妙在这个’荒‘字上吗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抬首示意她向窗外看去。时值正午，这荒山里也稀稀疏疏地颤巍起几缕炊烟。除此之外唯有鸟雀呼晴的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我笑道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“心境也好，际遇也好，相遇也好，这荒山才是属于他们的舞台。”&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="-六郎.中秋" />
        <updated>2021-09-20T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://linjingque.github.io/Linjingque.io/2021/09/20/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E6%9E%97%E6%83%8A%E9%B9%8A%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/</id>
        <title>你好，林惊鹊（二）</title>
        <link rel="alternate" href="https://linjingque.github.io/Linjingque.io/2021/09/20/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E6%9E%97%E6%83%8A%E9%B9%8A%EF%BC%88%E4%BA%8C%EF%BC%89/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;“那就是你刚才提到的那人？“她指向下方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我俩在瓦檐上寻了个好观望的地方。虽说在彼世，我们不必担心被发现，但她手指轻敲着剑鞘，说在檐上不自觉屏息的感觉更契合偷窥一事，便拉着我跃身而上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平复了方才的惊慌，呼吸着畅快的清风，我突然觉得这提议还不赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时，我们便看见了午后碎荫里的那人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在庭院里的榕树下置了一桌两椅，现下正提壶弄盏准备茶点，似在准备迎接某人的来访。他面色柔和，眸若暖星，熟稔而优雅的动作流露着书卷气，正是我们拜访的目标之一 —— 六郎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来的路上，我向林惊鹊谈起了此人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 此人言不可信，戏瘾颇大，是个黑到里子的家伙。“我啧啧叹道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她听了后也啧啧称奇：” 虽说我不怎么相信你看人的水准，但也少见你对一个人如此评价。看来果真是个奇人。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走在前方的她忽然身形一顿，回头看来：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 找这种人干嘛？添堵？“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我施施然向前走去，继续带着路，轻飘飘留下一句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 他戏瘾大，我们正好看戏过瘾啊。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了那人一眼后，她便蹲下身，百无聊赖地摆弄着佩剑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 我看这人也不过一个任人拿捏的小白脸，没劲的很。这次来就当领略荒山的风景。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我笑而不言，也找了处略显干净的地方暂且坐下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庭院的门被拉开了，走进来的是一位明媚的姑娘 —— 假如只看她的面庞的话。当视线从脸上移开，你便会诧异于她粗糙的手掌与朴素过头的穿着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六郎挂着一贯让人舒心的微笑，示意她前来就坐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;木椅吱呀，随后是茶盏相碰与雾气升腾的微响。两人明显都为此次会面准备已久，却谁也没有开口的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;茶过半盏，姑娘才垂首出声：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 是我前日送来的叶料吧。本来都是好茶，是我犹豫间错过了摘时。再强行沏下去，就苦了。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六郎的笑容淡了下去：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 这苦茶我前日也品过了，只是不解姑娘为何偏偏送至我家，故邀姑娘前来共饮一番，为我解一解其中苦意。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姑娘这才抬起头，泛起涟漪的茶水倒映着她的面庞，浮泛的光影满是她动人的坚毅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 柳哥儿，你刚来那时的忠告我其实一直记着的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我… 我就是想着走一步看一步。我想着再怎样，我努力了，明天总不会比今天更坏。所以，就算这茶园不大，我仰仗各位的扶持，咬咬牙也算能过下去。但我没想到，我爹他没把我当过女儿。赌到最后，眼都不眨，就要把我当作之前的零零碎碎卖出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“柳哥儿，我想逃出去，但这个地方，只有你是大山外来的，所以我只能找到你了。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽是正午，节气也已是秋时。不一会儿，手中的杯盏就凉到了杯柄。雾气散尽，六郎笑得很是灿烂：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 刚好啊，槐姐，我正有此意。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六郎随后朝她眨眼：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 不过槐姐，大山外的原不止我一人吧。我学堂的小鬼头们可早就告诉我了。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;槐姐慌慌张张地偏过头去。阳光落在她微红的脸颊上，与匆匆捻拢发鬓的粗糙指尖：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 他守的那城，最近又不知是什么缘由开始了戒严。所以我在信里让他不要冒险溜出来。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 他很好… 不会像…“声音越来越低，她羞涩的低语最后消融在六郎爽朗的笑声之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 可惜呀，槐姐，我以后要喝上好茶可得费些周折了。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林惊鹊摘下了一枚长叶含着，吹着不成调但倒还算悠闲的小调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 这样看来，他也不像你说的那样？“最后她问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我站起身：” 是呀，他那么坏，但也算是个好人啊。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;C:%5CUsers%5C86173%5CDesktop%5C1.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="-六郎.中秋" />
        <updated>2021-09-20T06:15:51.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://linjingque.github.io/Linjingque.io/2021/09/19/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E6%9E%97%E6%83%8A%E9%B9%8A%EF%BC%88%E4%B8%89%EF%BC%89/</id>
        <title>你好，林惊鹊（三）</title>
        <link rel="alternate" href="https://linjingque.github.io/Linjingque.io/2021/09/19/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8C%E6%9E%97%E6%83%8A%E9%B9%8A%EF%BC%88%E4%B8%89%EF%BC%89/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;虽是中秋前一天的月亮，也奈何不了突如其来的流云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此夜黑风高，又是非年非节，自是不宜出行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但六郎说不如趁今晚行动。深知这是场重头戏，我也不得不拉着林惊鹊跟住他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而跟到了终点，六郎与槐姐一番别离相叙且不言，出行前嘴上说着需要早早休息的她，此刻抱着剑，兴致浓浓，反倒是信誓旦旦不用早睡的我，同睡意苦苦抗争，视界逐渐狭窄模糊…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 六郎，最近天下颇不太平。不光这城里戒严以待，附近路上都不如何安生，你回去时且要提防着。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城门前，槐姐嘱咐着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 提防着，槐姐，你且放心吧。那位在城门口等了这些时候，现在还在张望呢。“六郎轻松回应道，眯眼笑着朝前方探头示意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 李遂然，他这就要回去了，这一路上也没什么稀奇。“林惊鹊听了一路稀松的家常，最后又只等到稀松的离别，此刻兴味缺缺，靠上树干，将鞘尖立地，手肘撑着剑尾望起了黯淡无光的夜空，再次慎重思考，今年中秋要不要开溜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 回去？还没到时候呢，怎么就要走了…“我迷迷糊糊地应着，突然一个激灵：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 什么？六郎回去了？快跟上！回去的路才是重点！“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 那我们干嘛还要跟着走着一路，估摸着时间，晚点走来不好？“林惊鹊一阵无语，一拍鞘身，将剑佩回腰间，便跟上了脚程意外迅速的六郎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也迅速摆脱了睡意跟了上去。但不得不说，脚程慢真的是很痛苦的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还在撑开比腿更沉重的眼皮赶路时，林惊鹊却突然按剑飞身回来，大声呼道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 李遂然，那人出事了，我们帮还是不帮？“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我心下一喜，倦意一扫而空，提气轻身，拉住她差点擦身而过的袖角疾身前行：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 摊上事好啊，好戏这才开场。“&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="-六郎.中秋" />
        <updated>2021-09-19T07:49:38.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
